枉為人師!本土派狂言本地立憲 稱願為"自由"與反分裂者開戰

(前略)

我們的主張是：

“由湖南革命政府召集湖南人民憲法會議，制定湖南憲法，以建設新湖南。”

(中略)

第二，湖南人民憲法會議

這是名稱問題。有主張“湖南國民大會”及“湖南國民憲法會議”者，我們覺得在湖南尚未決定宣告建國以前，“國民”二字有與“中國國民”相混或無根據的嫌。有主張“湖南自治法會議”者，我們覺得湖南現在所要的自治法，即與美之州憲法和德之邦憲法相當。中國現在四分五裂，不知何時才有全國的憲法出現。在事實上，恐怕要先有各省的分憲法，然後才有全國的總憲法，一如美、德所走那一條由分而合的成路。我們覺得湖南現在，用“憲法”的名稱，較為妥當，而產生憲法的機關，定名為“湖南人民憲法會議”。

(中略)

第五，建設新湖南

湖南自治憲法，既經公布了，於是根據憲法產生正式的湖南議會湖南政府，及七十五縣的縣議會縣政府，及縣下最小區域的市鎮鄉自治機關，至是新的湖南，乃建設告成。

我們的提議，已經完畢了。我們所以要提出這個議，實因為這個事情關系太大了。驅張而後，人事蹉跎，落葉驚寒，歲月將晏。天天說自治，天天沒辦法。政府彷徨，不知所措。群眾悠忽，闃然無聲。驅張而不能建設自治，驅張只算是白驅了！我們既然有點意見，總應該提出來，給大家研究。但這不過是一個“召集憲法會議”的建議，至於以後實行召集，召集了實行制憲，制憲完了實行建設，問題均極重大，非有多數熱心的人，竭力去做實際的運動，決不能完美實現的。我們覺得現在的湖南人，大家應該繼“驅張運動”之後，發起一個極廣大極普遍的“湖南自治運動”。湖南人素來有點勇氣，驅張驅傅驅湯〔１３〕，就是最近的證據。湖南人應該移其消極的破壞的精神，來集注於積極的 建設上面。我們又覺得湖南這一回主張自治，應該要主張“全自治”，而不要主張“半自治”。絕不要顧及什麼中央，和什麼各省。湖南人只知道地球之上有湖南，湖南之內要自治，絕不要瞻前顧後，自餒其氣，棄“全自治”而主張那不痛不癢的“半自治”。有敢妨害湖南人的自治者，湖南人為自由而戰，所不惜也。

由“湖南革命政府”召集“湖南人民憲法會議”制定“湖南憲法”以建設“新湖南”之建議(節錄)
————毛澤東，《毛澤東早期文稿》。